中共世衛 : 呼籲各國準備好出現武漢肺炎首例 病毒具大流行潛力

譚德塞呼籲各國準備好出現新型冠狀病毒首宗案例

世衛組織總幹事譚德塞指，各成員國要準備好出現首宗確診新型冠狀病毒病例，強調疫情沒有國界，與國家的發展程度無關，如果假設自己國家不會出現病例，將會是致命的錯誤。他指疫情在伊朗、意大利及南韓的流行，證明了病毒的能力，現時正處於決定性的階段，各國必須迅速和積極行動遏制病毒，同時考慮是否有適當的隔離單位，醫療用品和其他重要設備，這些準備工作將影響未來幾日或幾周，只出現1宗病例還是有100宗病例。譚德塞重申病毒具有大流行的潛力，但呼籲不用恐慌。

世衛官員認為，伊朗的疫情可能比已知的更廣泛，又指傳播廣泛原因不是伊朗治療或隔離的能力，而是在於監察困難。

中国又贏